<resources>
    <string name="app_name">EMI-ER</string>
    <string name="web_client_id">611209360663-dndq4sbt0hs8u7gdsv9df0esnrcfm036.apps.googleusercontent.com</string>

    <string name="relax">放鬆一下</string>

    <string name="splash_page1">作為父母，在孩子未出生時我們可能已經對孩子有不同的期望和憧憬著孩子出生後一家人生活的情景。對孩子的將來，或多或少總會有不同計劃及期望，例如:如何管教子女，與子女一同玩耍、交流，希望他成為一個怎樣的人，憧憬子女將來入讀幼稚園、小學、中學、甚至大學的情景…等等。但是，作為有特殊學習需要兒童的父母，所需要兼顧的事情及所面對的壓力比其他父母更多更大,因此亦較容易出現情緒問題，而這些情緒一般都比較負面及令人困擾，多方面影響到日常生活、工作表現、人際關係以及家庭關係。試回想過去一星期最困擾自己的是什麼情緒 – 抑鬱? 焦慮？憤怒？孤單無助？緊張？內疚？失望? 甚或更多更複雜的情緒？</string>
    <string name="splash_page2">不妨試嘗試在下面情緒詞表及字句圈出最貼近你過去一星期最常出現的感受及想法，看看自己是受那一／幾種情緒所困擾。</string>
    <string name="splash_page3">若這些情緒持續出現以至個人無法運作，何以如何處理？不訪嘗試透過閣讀這幾個簡單的單元，了解自己情緒困擾相關的事件，按個人需要，透過不同的建議練習，找出合適自己的方法以改善情緒。</string>
    <string name="splash_page4_title"><font color="#BDB76B">認知行爲治療</font></string>
    <string name="splash_page4">認知行為治療是一種廣泛使用且有效的心理治療模式，著重幫助個人識別並改善慣常負面（運作不良的）的思維模式及行為。認知行為理論認為，我們的情緒、想法、行為以及生理反應密切相關，形成一定的反應模式。當遇到極具挑戰和壓力的事件時，我們會出現相應的生理反應、即時想法、以及相應的情緒和行為。例如，當小朋友不聽話，不配合，我們是否會感覺燥熱，生氣，同時認為小朋友是故意不配合，頑劣任性，因此批評教訓小朋友。而負面情緒更會阻礙我們理性思考（例如因生氣而認定小朋友任性，忽略其他可能的原因，如身體不舒服）和表現適當行為(例如通過暴力/罵人發洩來表達憤怒)。久而久之形成不良的親子溝通和互動，引發負面情緒和行為，影響個人身心健康及社交生活，以致整體生活滿意度下降。因此，認清慣常反應及負面思維模式，找出適合自己應對方法，可以改善親子互動和生活滿意度。</string>


    <string name="what_is_anxiety"><font color="#BDB76B">什麽是焦慮？</font></string>
    <string name="anxiety_intro">焦慮是一種與生俱來的情緒反應，每個人都有機會因應不同情況而出現焦慮。一般而言，當人在感到受威脅、面對未知的事物、對未來不確定性，亦會有機會引發焦慮的情緒。適當的焦慮可以在當我們遇到危險時幫助提高警惕及自我保護意識，保障人生安全; 在面對挑戰時，可以更加專注解決問題和應對挑戰; 激發潛力去更好地面對變化和壓力，提高應對困難的能力。但若是過度焦慮，如受威脅的程度與其反應不成正比或不合理，焦慮情緒持續一段時間揮之不去，或危機已過仍然感到擔憂，便會構成障礙，影響日常生活、工作及人際關係。
        \n當焦慮情緒出現時，普遍都會出現以下生理、情緒、行為及思維徵狀。</string>
    <string name="symptoms_physiological"><font color="#00BFFF">生理方面</font></string>
    <string name="anxiety_symptoms_physiological">心跳加速、胸口作悶、疼痛、頭痛、出汗、手腳顫抖或有刺痛感、作嘔、腹部不適、肌肉繃緊或疼痛、坐立不安、失眠</string>
    <string name="symptoms_emotional"><font color="#00BFFF">情緒方面</font></string>
    <string name="anxiety_symptoms_emotional">緊張、恐懼、擔憂、暴躁、易怒</string>
    <string name="symptoms_cognitive"><font color="#00BFFF">思想方面</font></string>
    <string name="anxiety_symptoms_cognitive">專注力不足、記憶力減退、思維混亂、無法集中、害怕失去控制或最壞的事情會發生</string>
    <string name="symptoms_behavioral"><font color="#00BFFF">行為方面</font></string>
    <string name="anxiety_symptoms_behavioral">逃避行為、酗酒、濫藥、拖延要做的事情</string>

    <string name="automatic_thoughts"><font color="#BDB76B">思想陷阱</font></string>
    <string name="anxiety_intro2">焦慮症可以藥物或心理治療來醫治。心理治療方面，以「認知行為治療」法理論顯淺易明，治療步驟清晰明確，並經大量實證研究証明，是最有效治療各種焦慮情緒病的心理治療之一。當個人在面對壓力時會出現一些即時想法，這些想法往往都是一些扭曲了的思想並且誇大事件嚴重性，以至個人陷入情緒困擾之中。心理學家貝克(1985)稱這種扭曲了的思想為「思想陷阱」，而這些思想陷阱往往會使個人在壓力下把事情的真確性扭曲而作出錯誤的判斷、反應，影響個人情緒及與身邊人的互動。這些思想陷阱形態因人而異，在不同情況出現。以下歸納十種常常出現在華人社會的思想陷阱。</string>
    <string name="trap1"><font color="#00BFFF">感情用事</font></string>
    <string name="trap1_content">以心情作判斷或結論，心情壞的時候什麼都有問題而忽略事情的客觀事實。</string>
    <string name="trap2"><font color="#00BFFF">妄下判斷</font></string>
    <string name="trap2_content">在沒有甚麼理據下，把事情的結果推斷為負面。</string>
    <string name="trap3"><font color="#00BFFF">攬曬上身</font></string>
    <string name="trap3_content">即「個人化」思想；每當出現問題時，有這種思維的人往往把責任歸咎於自己身上，並認為是自己的錯。</string>
    <string name="trap4"><font color="#00BFFF">打沉自己</font></string>
    <string name="trap4_content">這些人不斷向自己說負面的說話，以致意志消沉。。</string>
    <string name="trap5"><font color="#00BFFF">怨天尤人</font></string>
    <string name="trap5_content">忽略或推卸自己責任，凡事歸咎他人或埋怨上天。</string>
    <string name="trap6"><font color="#00BFFF">左思右想</font></string>
    <string name="trap6_content">面對事情不斷重覆思考，而思考內容是互相矛盾，不能果斷，猶豫不決。</string>
    <string name="trap7"><font color="#00BFFF">猜度人意</font></string>
    <string name="trap7_content">揣測別人的行為及神態背後的心思意念。</string>
    <string name="trap8"><font color="#00BFFF">非黑即白</font></string>
    <string name="trap8_content">即「絕對化」思想；事情只有一個絕對結果，不可能存在其他可能性。換言之，這些人對事情的看法只有是或不是，錯與對，中間沒有灰色地帶。</string>
    <string name="trap9"><font color="#00BFFF">眨低成功經驗</font></string>
    <string name="trap9_content">這些人把成功經驗歸因於別人身上，僧認為這只是僥倖，或沒什麼了不起，並沒有體驗為自己努力所至。</string>
    <string name="trap10"><font color="#00BFFF">大難臨頭</font></string>
    <string name="trap10_content">把事情的嚴重程度擴大，推至「災難化」的地步。</string>

    <string name="my_automatic_thoughts"><font color="#BDB76B">我的思想陷阱類型</font></string>
    <string name="anxiety_intro3">現在簡單試填寫下表，了解一下自己會否經常在面對壓力時會出現某些類型的思想陷阱，反思這些思想陷阱如何影響你的生活及情緒。</string>

    <string name="story"><font color="#BDB76B">故事</font></string>
    <string name="anxiety_story">菲菲今年一年級，入讀小學前已確診有讀寫障礙症。菲菲性格內向，平日很少跟媽媽傾心事，令媽媽經常感到擔憂。由於認字有困難，菲菲常常因為寫錯字而被同學取笑或因為沒有抄手冊而欠交功課。盡管菲菲很努力學習，成績仍未如理想。她因經常默書測驗不合格而感到自卑，所以每到小息，菲菲都選擇獨自留在課室。有時候她或會選擇跟她同一幼稚園升上小學的琪琪留在課室玩耍。由於功課壓力加上欠缺社交，菲菲每每回家都會情緒不穩，每天早上上學前必定吵嚷不願上學，少少事便會向父母發脾氣。
        \n媽媽擔心菲菲功課趕不上或放棄學習，菲菲會更自卑，要留級的話，要適應新同學便更困難。所以媽媽<b>每天下班回家路上便會致電琪琪媽媽問當天有什麼功課</b>，回來第一時間便是跟菲菲到房間內做功課，媽媽每天都很努力陪伴菲菲完成功課和溫習。媽媽每到下班時間心裡便開始忐忑不安，<font color="#B22222">面紅耳赤，手心冒汗，心跳加快</font>，與琪琪媽媽通話時總會<font color="#B22222">雙眼泛紅，口窒窒</font>，心裡想著<font color="#B22222">又要厚著面皮去麻煩琪琪媽媽，不知會否有一天被嫌棄或討厭，又或覺得自己沒有好好管教菲菲縱容她不抄家課冊</font>，一想到這媽媽便覺得很<font color="#B22222">羞愧、沮喪、無助</font>，好像大難臨頭似的。
        <b>每當默書、測驗或考試的日子</b>，一家人週末總是在家溫習，沒有其他活動。這時候媽媽看著菲菲更是<font color="#B22222">欲哭無淚，全身肌肉漰緊、手心霧汗、心裡著急得很</font>，如菲菲寫錯字，媽媽便會很<font color="#B22222">著急、焦躁及激動</font>，有時候更會<font color="#B22222">破口大罵菲菲，埋怨她怎麼總是無法牢記，擔心她的將來會很辛苦</font>，同時又擔心會破壞母女關係，結果<font color="#B22222">母女二人多是抱頭痛哭一場</font>。</string>

    <string name="analysis"><font color="#BDB76B">身心思維分析</font></string>
    <string name="analysis_detail">每當面對一些情況/困難，我們難免會出現一些情緒、行為、思維及身體反應，就菲菲媽媽的例子來作分析，可以看到以下反應。</string>

    <string name="vicious_circle"><font color="#BDB76B">惡性循環圖</font></string>
    <string name="vicious_circle_content">到底媽媽有什麼思想陷阱以至出現下述的惡性循環? 媽媽只是在陪伴菲菲溫習時，菲菲只是寫錯一個字，在沒有實質證據下，媽媽單憑這一點，便「妄下判斷」認為菲菲會留班，甚至災難化地想到菲菲將來無法獨立，自己亦無法照顧菲菲，有如「大難臨頭」似的。最後當爸爸勸媽媽先吃午飯時，媽媽又「猜度人意」把爸爸的說話看成為爸爸也認為菲菲沒有希望，揣測爸爸說話背後的含意。媽媽這些扭曲了的想法加深了她認為菲菲是沒有將來的這個想法。</string>

    <string name="what_is_depression"><font color="#BDB76B">什麽是抑鬱？</font></string>
    <string name="depression_intro">抑鬱是一種情緒，往往受外在環境、個人性格及生活經驗所影響。一般情緒困擾會是暫時性，過渡一段短時間後，低落情緒便會逐漸消失。假若強烈負面情緒維持一段較長時間，並影響日常生活及人際關係，那便可能患上抑鬱症。
        \n抑鬱症患者容易對自己身邊的人和事，以及以往和將來都有較負面的想法。與此同時，在身體、情緒、行為及思想方面亦常出現以下病徵</string>
    <string name="depression_symptoms_physiological">睡覺失調、食慾失調、經常疲倦、沒精打采、難於集中精神</string>
    <string name="depression_symptoms_emotional">傷心難過、情緒低落</string>
    <string name="depression_symptoms_cognitive">消極負面、過份內疚和自責、自覺無助、絕望</string>
    <string name="depression_symptoms_behavioral">對事物失去興趣、凡事提不起勁、不願與人交談、經常無原無故哭泣、企圖自殺、傷害自己</string>
    <string name="depression_intro2">坊間對於抑鬱症亦有很多迷思或誤解。如「抑鬱只有情緒低落，不需要醫治」、「抑鬱症是永久性的疾病，無法醫治」、「抑鬱症只會在弱者身上發生，強者是不會患上抑鬱的」等標籤化的想法，若能及早處理，可避免情況惡化。認知行為治療被界定為其中一種有效治療及預防抑鬱症的治療方法。現在就透過以下故事分享了解抑鬱如何影響故事主人翁亞玉。</string>
    <string name="depression_story">亞玉今年35歲，結婚8年，一直很想懷孕，並憧憬孩子出生後一家三口快快樂樂過著幸福的生活。兩年多前亞玉終於懷孕，生了女兒晶晶。現在晶晶快三歲，要開始準備幼稚園入學面試，亞玉有留意到晶晶似乎比同年齡的孩子安靜且幾乎沒有與人有眼神交流，而且到現在仍然不能用簡單句子來表達自己，凡事都只拉著爸媽的手來指示她要的東西，亞玉以為晶晶是害羞及工人姐姐沒有多跟她對話才這樣，還擔心她面試表現不好沒有學校願意收她。
        直至最近面試一家幼稚園時，一位老師察覺晶晶與同齡小孩有差異，建議亞玉帶晶晶去見醫生作評估。起初亞玉還以為學校以此為借口不想錄取晶晶才這麼說，結果醫生診斷晶晶患有中度自閉症及語言發展遲緩，亞玉即時反應是<font color="#B22222">身體變得彊硬、呆滯、說不出話來</font>，然後<font color="#B22222">嚎啕大哭</font>，一心想著<font color="#B22222">為什麼是自己女兒，是否自己年紀大才有孕以至女兒健康出問題</font>，她拿著報告<font color="#B22222">從醫務所跑了出去</font>。
        評估結果出來後，亞玉一看到晶晶<font color="#B22222">身體自自然變得漰緊</font>，忍不住<font color="#B22222">淚流滿面</font>。亞玉感到很<font color="#B22222">沮喪</font>，好像<font color="#B22222">整個世界一下子停頓了，沒心情上班及打理家務</font>。
        她覺得可能是同自己年紀大才生孩子有關，<font color="#B22222">抱怨自己沒有放棄工作專心照顧女兒</font>，以至自己沒察覺晶晶的問題，<font color="#B22222">害她錯過了最佳治療時間</font>，現在可能要用更多時間照顧女兒，<font color="#B22222">自己的人生亦完了</font>。</string>

</resources>